對比番三十年前，日本麥當勞嘅牛肉漢堡反而平咗差唔多成倍！！！

昔は堂々の主役だった普通のハンバーガーが窓際族扱い
ハンバーガー屋さんの、ノーマルのハンバーガー。かつては「ラーメン屋の（醤油）ラーメン」のような立ち位置の主役メニューだった。

しかし最近ではメニュー表の片隅にあり、明らかな脇役扱いだ。中には裏メニュー的な扱いにまでなったものさえある。

だがノーマルなハンバーガーでしか味わえない、プレーンなおいしさと安さ。それは再評価されるべきではないか。

その魅力を改めて知るために7つのハンバーガーチェーンをめぐったら、「これぞハンバーガーの完成形」とまで思えた。

かつてはバーガー店の花形だった、ノーマルのハンバーガー
こちらは80年代前半ごろとされるマクドナルドのメニューだ。見て欲しい、ノーマルのハンバーガーが堂々左上のメインの座についている。

当時はメニューを下敷きにしたグッズがあった
こちらはロッテリアのメニュー。恐らく80年代半ばのものと思われるが、こちらもハンバーガーは一番左上にあり、メイン中のメインメニューとして君臨している。

実家にあったロッテリア黄金時代のメニュー下敷き
当時はハンバーガーの代表格であった、ノーマルのハンバーガー。しかし結論から言うが、7店めぐってこの左上にとどまることのできたハンバーガーはなかった。

果たしていまはどんな立ち位置なのか。そしてノーマルハンバーガーを改めて食べると、何が見えるのか。

（ちなみにフレッシュネスバーガーは、ノーマルのハンバーガーにあたるメニューがキッズセットの中にしかなかったので今回はパス）

110円でも具材充実、マクドナルド
まずは僕らのハンバーガーショップの代名詞、マクドナルドへ。

說好的通縮呢

店頭では豪華版バーガーがドーンと宣伝
「マクドナルドのおいしさの原点」というノーマルのハンバーガー。さっそく注文しよう。

しかしメニューを見ていても、いっこうにハンバーガーの姿が見当たらない。まさか……と思ったら、左下の隅に見つけた。

日本都幾慘. 物價指數仲平過30年前...
人工都係30年前仲高過現在...

平咗咁多都唔係通縮？

香港就通縮la,魚柳bell縮到得半塊芝士

平左但老麥好似仲年年賺大錢
真係靠地產發圍
D垃圾食物回到本就得

佢哋既泡沫年代乜都貴架啦

半塊芝士,係我十年前做PT果時已經係
我初初做都以為係成塊,一放落去果下比人屌,叫再出過
原塊芝士既留返自己食

咁仆街

咁香港算係咩
好多工種人工低過97年
但物價係97年5倍

真？

又無咁誇張
嗰陣無讀大學既平民大約五六千蚊人工
而家大約萬一二蚊都有升咗一倍既

你攞食物嚟比大家樂以前一個粟米肉粒飯大約十八九蚊
而家差唔多類型既飯大約四十蚊

但樓同車費就真係貴咗唔止一倍嘞

日本係玩通縮...好撚得意

依家做飲食業都15-16K 起薪啦
不過長工時係真的

日本真係好幸福既國家

其實你知唔知自已噏乜？

通縮有咩好幸福?

幸福過滯脹

人工雖然加得好少，但物價越嚟越平

基本啦做飲食福利

因為uniqlo等湧現

20幾年唯一平左係衫褲

日本好多漢堡連鎖店喎

食過日資某間唔記得咩名
仲好食過m記

d炸物有即叫先炸果種新鮮口感
唔似第二次翻熱

要競爭緊係會平

大舖咪係
做過水塘鋪 埋星飲杯可樂都比經理屌到仆街

不過做炸位成人攞野黎食 最新鮮係幾正

日本好少食m記

仲要平過香港
加埋嗰排貶值
我地老麥得啖笑

識唔識中文
點樣平成倍

有冇諗過果陣唔係用福喜肉，但而家係

日本通縮咗三十年

差唔多唔係真係平成倍

平係唔可以用倍

平五成

你個friend好好

咁就得
Or平一半

日本除左M記

唔係仲有樂天 摩斯 同KFC爭咩

印象中仲有哈迪斯

他媽塞爆

包皮正到

通縮鎖死晒啲資金係國內
外匯就流入
國家就開心
人民就慘

點解要搞咁多野經理卡拍一拍已經waive左個餐

但d餐廳食物份量少咗難食咗

好多原因喎
例如牛肉入貨成本

Cash 好過買樓

仲有機票

日本點止burger比30年前平成倍
樓都平左差唔多十倍啦

90年代中做裝修學師仔 番足工基本差唔多一萬
五六千人工 應該 要番到80年代中尾先有

佢話人誇張，佢自己先誇張

當年貨車司機4皮
而家2皮

可惜係樓價升左4倍

而家 M 記好似冇再標榜用 100% 純牛肉

日本應該唔會用福喜肉

麥當勞唔食日本人 唔係第一日既事

唔係不嬲半塊咩
魚柳同個包縮左就真

十幾年前係一塊，而家半塊，塊魚柳以前大過塊包，

你啱
咁多年前可能有啲時差
真係太耐之前

咁你你買平衫姐多左好多人買貴既衫呀鞋
奢侈品既需求都大左，一架巴士十幾個人都係戴勞

97年前果段 好多裝修佬都搵到錢 買車買樓 (果時個樓價都個個屌貴 不過同依家比都仲差幾倍
今年直頭有工開 都已經偷笑

日本人返工由朝返到晚ot完收工成team人食飯飲埋酒先可以返屋企喎

但係佢地好均真 大部分公司ot會補水
香港公司ot 好多都仲係老馮白做

我覺得唔關大細舖事
係睇經理正唔正常
我以前做細舖都冇你講嘅情況

補水？
サービス残業聽過未

係咩? 港女除左對鞋同袋係貴野,
衫褲cheap野多喎

十幾年前都係半塊

好肉酸 睇都知你份人度縮又唔上進

麥當勞絕大部份生意都係靠地租，其實佢唔係一個飲食集團

同香港嘅食落有咩分別

只計總ot 工時既話 就唔敢講實
不過講剝削白做呢家野 日本人同所有華人種族(唔只香港) 比既話 仲差好遠

以前食一個包，食有可以食兩個

但係廿年前真係一塊芝士

人工30年唔洗加比你WO